新手上車選擇及求賜教

如果屋企人肯幫你出$350萬幫你上車

如題 你會有咩選擇？

我先: 荃灣區 樂悠居/爵悅庭(求各位巴絲俾意見)

有諗過海日灣，但實在太唔方便了

筆值$750下

講多啲啦 尺數 地點要求

你係邊返工?你對住屋,交通等等要求有乜意見?

每個住宅都有人彈, 所以想知道你睇法.

Sorry 講漏咗

4xx-5xx呎 兩房一廳(希望樓齡唔好咁舊)

自己返地盤，工作地點唔定

屋企人住葵青區，媽咪想我住得近啲，所以俾咗樂悠居及爵悅庭呢兩個選擇

呢方面知識有限，求各巴絲俾意見

我無咩交通要求，最好可以近地鐵站

另外想問埋朗城匯 大家覺得點

天水圍 叫唔叫近葵青區

講埋人工
有無人擔保 擔保人人工幾多
做地盤 支票 現金 入數
以我所知而家有地盤出固定月薪但出現金
無月薪證明好麻煩
最好搞清楚呢樣先
有無報mpf?

返地盤係咪固定出糧？

有無睇過愉景新城啊？

好遠啵巴打

多謝巴打提醒

人工21K 固定月薪 銀行過數

屋企人會擔保，但係做sales，問咗銀行話拎最近三個月中位數作準 大概都係2XK左右

咩係mpf??

係

睇過，鑽石形間格 不實用

強積金都唔識 係你太天真定係你係壞咗嘅人？咁都可以唔知？

有350萬就拎去投資/定期滾大佢 儲多啲首期先 有機會就拎多個名一次係低位買2間

藍灣半島，嘉亨灣，深灣軒

以前睇過樂悠居 就算以新樓嚟講都好唔實用 個2房則極奇怪 係用同一度門出入 根本係一房嚟
可能我本身唔係住開荃灣唔識點行啦 我覺得樂悠居個地點都唔算就腳 都幾差下

咁你自己固定糧就OK啦
750萬樓, 要4萬2先過到壓測
屋企人份糧你預6個月平均數要過21K先得
仲要有D銀行會將佣金打折(好似係)

MPF係強積金, 正常公司會幫你報
每個月各交5%糧
除左稅單以外, MPF單係最有效證明到你份糧既(講緊非固定月薪)

睇工廠三寶 (樂悠居, 立坊, 爵悅庭)
立坊會比較新D, 大堂, 走廊各樣都唔錯
樂悠居就比較舊D感覺上, 有個垃圾商場仔
得惠康, 補習社, 地產鋪同郵局等等
爵悅庭算係最大型 不過當初係酒店式咁起,
可以去香討參考下D人講爵仔既問題 冷氣呀, 通風系統呀之類

如果等得, 可以等埋隔離億京開新盤, 聽講6月會開賣
我都係睇格離香討講
可以去抽下, 不過到時起埋條橋連埋爵仔
樂悠居 - 立坊 - 爵悅庭 - 億京 - 荃新天地2 - 如心 - 全城 - 荃灣西站
唔洗落地可以去到西鐵
應該都會帶動工廠三寶既價
不過要預埋抽唔到, 三寶都可能貴左好多到時

另外低水D既, 可以睇下翠豐台, 不過交通一般
都無咩食, 係平D咁解

問清楚啲
Sales有啲係會睇半年

Mpf強積金

其實點解要睇mpf? D信我通常睇完就掉

交通
樓齡
間隔
環境

你點排？

如果交通第一，千祈唔好揀工廠三寶

唔係個個都睇既
佢睇mpf目的係睇你有冇一份長期固定既工 不過呢啲咁麻煩既野好多時係大行先會咁做

真心唔識術語

巴打講海傲灣？ over筆值了，

睇過價錢三寶之中，樂悠居係最平

屋企人都講過到時條橋起埋就會樂方便

多謝巴打詳盡嘅意見

收到巴打

Mpf係咪必查？份工我上年先開始返

Thanks巴打

照巴打咁講，如果屋企人份糧唔過21K要轉擔保人？

打錯咗係稅單

供你自己供？ 會供得好辛苦bor

巴打係咪岩岩出黎做野冇耐

問清楚銀行先，你份工好難借錢

一畢業就買樓

有無睇過名逸居？

住過3寶，麻麻地好住

首先用4大地產個計算機計下數, 睇下自己份糧供唔供得掂, 人工過唔過到壓測, 如果7.5M樓供4.5M帳面計要4萬2人工先掂,

其次要問銀行佢點睇你同你屋企人份人工, 即使加埋有4萬2>唔代表佢會計足, 佢同你講幾多都係帳面上一般唔同按撳部既計法, 唔係筍盤在前你可以先做預先批核, 不過如果你二個份工係大公司糧單又無咩負債借6成夠數一般都易批, 但借咁盡, 二位人工又低睇落情況相當嚴峻

而買邊度好, 如果你心儀荃灣又想買屋苑既話其實都好多選擇難話邊個特別好. 選擇太多好難一一比較, 我自己就會選擇環宇非望公路既單位, 但腸遠D, 如果會生小朋友要考慮埋校網, 荃灣既學校唔係特別差, 但學位嚴重唔夠當有小朋友既時候挑戰係相當大.

最後, 今時今日買樓要父幹其實係無罪好多人都係咁, 巴打你向上流都係好事, 但300幾萬放係樓市只係一張好普通既入場卷, 配合埋你得2萬頭人工去供4.幾M會相當辛苦, 我會勸你量力而為, 例如可以考慮表衣, 樓齡較新既藍澄灣或者交通略好既翠怡花園, 搵搵仲有無6M內既選擇, 寧願你借盡再KEEP舊CASH係身留待7-10年後重整實力再買心頭好, 當然, 如果呢個單位實際係屋企俾你2姐弟, 家姐會幫手供埋一份又唔同

術你個頭 常識黎
小朋友都聽過啦 你會唔會太離地

海傲灣係油塘架
億京仲未開賣，等得就可以等
不過都係果句，開賣既時候，工廠三寶都會加價
最好同銀行做左預先批核先啦 心裡面有個數
就咁去銀行問，或者去按揭部問，都唔夠準
填哂表做預先批核先知你實際過唔過到
再加上自己如果供得起，就去馬

唔夠就要轉，或者再加多一個擔保人
擔保人如果身上有按揭，再幫你擔保
按揭成數會再減一成，你要留意返

爵仔450呎2房又上返750萬啦, 用樓主個budget 留50萬俾稅同細執間屋, 要借成450萬, stress test 至少都4皮幾, 仲要加埋做地盤加擔保都係sales, 過唔過到stress test 都成問題

再者三寶中樂悠居同立方個呎價唔知點解可以咁撚高, 其實完全唔撚值買, 仲要唔算係屋苑, 比我就唔撚考慮啦

億京個盤我問過AA, 佢地叫我預年尾億京個盤好多中型單位400幾呎, 預2萬蚊呎都8球樓上, 樓主得350萬首再加佢D 人工, 咪姐係推佢去玩呼吸plan, 死硬

樓主要上車根本無乜得揀, 死死地氣搵返D 5百零萬架啦

強積金都術語咩料

sales 其實都唔大問題既，
最緊要個個月約莫咁上下姐
大上大落就麻煩，一時2萬，一時5萬
銀行都唔知信唔信你好，最重要係你做6成按，唔洗搞按保，快好多
我都理解唔到，立坊仲要特別貴，又唔就腳
望到街市，但又唔係特別近，又無野食又唔近鐵路
係比較新，我寧願揀翠豐臺
億京我問過喎都 6月喎aa 講
而家都平哂頂啦，都開始搞裝修
我相信海日灣ii 清到咁上下就會推出黎
aa 話預7百幾2房 到時我都抽下
350萬唔少啦大佬，唔好講到好似無乜咁

總之樓主你做左預先批核先！
計左總人工可以負擔咩價錢既樓，就可以安心d
你預人工x100左右啦，但都要睇銀行點計

三寶真係完全orverpriced
幾年前就話lump sum 細，半新樓啫
而家三寶都十幾年樓齡
保養又唔得，又貴，又唔係方便，又嘈又空氣差
七百幾得嗰兩房，狗都唔屌

如果7百幾2房會同爵仔差唔多咁又幾抵, 但隔離御凱係豪宅價拍住萬景峯不過億京果2棟野仲矮過佢個商廈, 盤量其實都唔係真係咁多, 所以我覺得平極有限

btw, 網上有人話果棟商廈會有十幾層會拎嚟做食肆, 好似大鴻輝咁, 如果係真果到會嘈左好多但又旺左好多

會放租先

一年零四個月

無上過U，去完AUS WH返黎

Over筆值

你買新樓好多時要白供一排先放到租wor

巴打分析得好好

其實都好擔心我同我家姐過唔到壓測

藍澄灣的確係唔錯選擇，對比3寶係平好多

真心講自己都好怕將來要供樓，配合咁嘅人工真係會供得好辛苦，自己想追求嘅野或想奢侈品都唔敢諗

家姐唔會幫手供

3寶隔離個億京新盤 唔知叫名

Thanks巴打